想問下全能既連登仔，有咩方法可以醫好抑鬱症

抑鬱左5年
平時好地地無咩野
但有時有壓力會跳制亂諗野想自殺 ， 脾氣又會好暴躁
斷斷續續睇左公家精神科，但啲藥令我想嘔，又有啲會肚痾
有做gym 行山 搵cp sw
但只可以舒緩但斷唔到尾
我都想正正常常出嚟番啲要求高啲既工啊，但依家精力，記憶力，同專注力都好差
有冇藥推介可以有精力同有記性
感謝連登仔幫忙

大麻

抑鬱症係病黎架，一定要食藥壓住你d負面情緒

努力做野搵錢 認真
我原生家庭唔係好好
童年係活係陰霾之下
確診左抑鬱好多年
食左好耐藥
搵錢之後發現好多野係彌補得到
自由 家庭關係 生活 健康
都可以買得到
唔好聽啲人講咩心中富有嘅廢話
生活舒服左個人開心咗唔想死
仲有我覺得每個好負面既人
都一定有啲成日放負嘅朋友/另一半
想大家一齊墮落一啲都唔積極
飛甩嗰啲損友
共勉之

躁鬱我唔知道
但係抑鬱我大約知
公立醫院唔會比新藥你
舊藥都係好大副作用
你有冇去私家診所睇
pristiq算係比較新比較細副作用既藥
可以試下
同埋我覺得無論係睇醫生嘅感受 定係比嘅藥
私家診所都好過公立好多

1）大量酒精
2）搵心地善良、理解你嘅人傾偈
3）做下自己有興趣嘅事：行山、運動、畫畫、打機

總有心結係解唔到/未解到，係放得低之前盡量唔好比自己沉落去，最壞情況就算盲目番工、瘋狂打機都唔好比自己亂諗嘢。

PS 個人認為大麻對重症嘅人無幫助，心情差到極點嘅話食幾多都high唔起
食藥係舒緩到，但最重要都係自己嘅諗法。
世界未必很美好，共勉之。

個人唔推薦依賴藥物
我以前都係睇公家精神科+心理醫生
食完啲藥之後似係格硬up咗你嘅情緒 但其實內裏一樣無變過
我係有一次食到好崩潰 越食越有種咁做人不如死咗佢算好過嘅感覺 跟住驚覺咁樣落去真係唔係辦法
所以自己斷晒藥同醫生 然後用咗兩三年時間自己慢慢調節返
唔知啱唔啱你 但我自己以前緩解嘅方法係一亂諗嘢或者想亂嚟嘅時候就落樓下聽住歌吹下風望下風景 然後放空個人到好似大腦一片空白咗咁 久而久之就練成咗只要一有危險或者唔開心嘅念頭出現我就會自動放空聽電台都係一個好好嘅紓壓方法 尤其係深夜嘅時候聽啲知識類嘅題目例如五夜講場嗰啲 一嚟有種有人陪住你嘅感覺 二嚟係佢哋討論問題嘅同時你都可以一齊諗下 唔好俾自己個腦淨係諗啲過去嘅嘢 吸收新知識同思考嘅過程會令你忘卻好多煩惱

利申 依家就應該好返7788 起碼返學返工都focus到 雖然仲係有啲驚社交(因為我習慣咗一個人放鬆啲) 不過好多嘢都無再咁執著 個人都無再咁繃緊 希望以上有幫到你小小啦

多謝，但醫生係咁叫我唔好take 野飲酒 ，話令到個腦變得更衰。番工係咪唔可以再做用腦既工？之前試過番工比舊人話我學野慢攪到好大壓力。我都想自己個腦workable 啲

試過一隻藥，令到感覺到似個機械人，我覺得幾好，但會作嘔令到我瞓唔到覺。過去係唔開心，但都過去左。係唔知點解我接受啲負能量倍數咁放大，少少野都會好灰

專科好貴........

懷疑係無

睇私家, 食新藥, 靜觀, 跑全馬, 都真係只舒緩, 無斷過

只好當糖尿病同高血壓一樣, 食藥控制下咁一世

所以要擺脫抑鬱都係要搵錢
到最後原來錢連健康都可以買

要新藥一定要喺私家
公立藥單係冇嗰啲藥
私家醫生有啲其實都唔係話咁貴
有D千零蚊三個星期藥
有啲可以再開耐啲
你同佢講有經濟困難都會幫

都唔係隻隻藥好大副作用
如果唔一定要新藥
可以喺私家醫生嗰度調左一個啱自己嘅藥方
之後叫佢寫張紙比公立醫院度照執
公立咁求其見得個幾分鐘都想趕你出去
見都唔想見更加冇心機幫你調藥 點會病好
以前睇公立完全冇心機聽我講野
仲要比醫生串

私家醫生同你做心理建設（唔知用咩term）
係好嘥時間要好有耐性
思想唔同左慢慢唔使食藥

慳左啲錢但係越食越耐又唔好
人生越來越少時間 仲蝕本

好同意

尤其是第一句

樓主得閒可以睇下 嘉撒醫生嘅書

藥只能做到緩沖，唔好淨係依賴食藥斷尾。重要嘅係心理層面，每件（就算無關痛癢）唔開心嘅事都會累積，到最後可能好小事都會搞到自己好down，所以要知道自己負能量最開始嘅起因，有時係解決唔到，但你要學識慢慢去淡化佢。

唔好諗啲冇謂野
定個目標比自己 令到自己好忙
好似打機升lv 咁
賺錢買樓/比屋企/ 買靚車靚錶咁
需要幫忙咪出聲囉

我以前都有，前年開始多咗好多機會同人溝通，溝通愈多，感覺上抑鬱好得愈多

大麻嘅話好似cbd先醫到
最近睇左個節目講大麻，thc同cbd都會講下
有幾個來賓都話醫好左抑鬱，記得有個抑鬱左十年
cbd喺香港合法嘅，食完都唔會high，會令你個人放鬆
thc就犯法，食完會depends on你當下諗咩而有唔同reaction，通常啲人食完會high，但你心情唔好就可能會bad trip

有冇諗過同人夾band玩death metal做主音嗌撚哂啲壓力出嚟

去天堂。

上多啲連登就無事

同意 大部份問題用錢真係可以解決 會煩少好多野。。

我有試

覺得用完個腦既浮思妄想會停止, 好似電台收到沙沙聲變到清晰咁

不過唔敢成日用, 因為大麻會令人偏執同多疑, 普通人亦會誘發精神病
純cbd 唔sure 係咪無事